%doc: fonts/eso/2n ESO/Monestir Pedralbes Maria Morella.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Sortida al Monestir de Pedralbes} % titol
{El divendres 14 de novembre, els nois i noies de 2n d’ESO vam anar a visitar el Monestir de Pedralbes}
{ESO} % seccio
{925} %pagesof
% autor: coses que
% curs: 2n d’ESO

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/sortida_monestir_pedralbes.png}

\vspace{0.5cm}

Vam sortir de l’escola després del pati del matí i vam anar caminant fins al Monestir. La visita la vam fer sols, i en Ramon Breu ens va anar explicant un munt de coses del Monestir. Vam visitar moltes sales diferents: l’església, el claustre, el dormitori, el refectori o menjador, la cuina... Tot era molt diferent de
 com fem avui en dia les coses. Per exemple, la cuina, tot i tenir una mica de semblança amb les cuines actuals, tenia unes piques enormes; o la cisterna, que havien de treure l’aigua d’un pou; o es rentaven les mans en una font, la font de l’Àngel, etc. En Ramon també ens va explicar el perquè, segons la llegenda, l’escut dels Montcada tenia vuit pans. Això es deu a que en època de crisi i falta d’aliments, els Montcada van ajudar el rei Jaume I a alimentar les tropes gràcies als pans que
 tenien (ens va explicar aquesta llegenda perquè l’escut del Monestir és la unió de l’escut català amb el dels Montcada).

Aquesta sortida va anar molt bé perquè vam aprendre diferents coses que, més endavant, a Socials les haurem d’estudiar. Al principi plovia una mica, però va acabar fent bon temps.

\authorandplace{Maria Morella}{2n d’ESO}

\end{news}
